% \section*{Notações e Observações}
\addsec{Pré-requisitos}

Recordemo-nos de umas notações e técnicas a que recorreremos sem mais explicações no que se seguirá:

\subsection*{Notações}

Lembremo-nos das notações

\begin{itemize}
  \item
    $\N = \{ 1, 2, 3, \ldots \}$ para os \emph{números naturais}.
  \item
    $\Z = \{ -2, -1, 0, 1, 2, \ldots \}$ para os \emph{números inteiros},
  \item
    $\Q = \{ x/y \text{ para } x,y \text{ em } \Z \}$ para os \emph{números racionais}, por exemplo, $2/3$ é um número real, e
  \item
  $\R = \{ a_N 10^N + \dotsb + a_1 10 + a_0 + a_{-1} 10^{-1} + \dotsb \}$ com $a_N$, \ldots, $a_1$, $a_0$, $a_{-1}$ \ldots,  em  $\{ 0, 1, \ldots, 9 \}$ para os \emph{números reais};
    por exemplo, $\pi = 3,14159 \ldots$ é um número real.
\end{itemize}

\subsection*{Técnicas}

Prova por Contraposição:
Em vez de mostrar $A \implies B$, mostra-se, equivalentemente, que $!A \implies !B$ onde $!A$ respectivamente $!B$ denota-se que $A$ respectivamente $B$ é falso.
Na literatura, usa-se frequentemente a demonstração por contradição a este fim:
\begin{enumerate}[1.]
  \item Supunha-se que $!B$ e $A$ valem.
  \item Mostre-se que $!A$ vale.
  \item Constate-se a contradição que $A$ e $!A$ valem.
  \item Conclui-se que $B$ deve valer.
\end{enumerate}

% ex: set spelllang=pt:
